香港既人類發展指數(HDI)其實仲高過日本同北歐國家

香港 0.910
瑞典 0.907
英國 0.907
韓國 0.898
日本 0.891
法國 0.888
芬蘭 0.883

思想保守
短視

北歐唔多瞭解唔講，但日本確實唔會比香港優勝。無論係基建、經濟發展程度、平均收入、社會流通，統統都唔會比香港好。更何況日本社會階級分明森嚴，性別定型思想根深蒂固，仲有種種傳統規矩制度限制，作為日本人，生活嘅壓力比做香港人大得多。

亞洲第一係新加坡

The Human Development Index (HDI) is a composite statistic of life expectancy, education, and income per capita indicators.

睇下methodology啦呀港大仔
計分唔計思想觀念香港梗係高啦
香港人長命高學歷高收入可惜思想戇鳩

輸打贏要
人地依個計法計多好多年
唔通人地講巨無霸指數時你又話佢唔計豬柳蛋咩
香港的確係依個數字高，依個係不爭嘅事實，而個數字代表到咩就第個話題啦

冇影響力

點解港人咁拎長命？
香港度度都咁L污糟，生活又咁L大壓力
點解咁矛盾？

又打j

其實同其他發達國家只係爭少少，正常冇咩嚴重污染、交通安全、醫療好少少都做到

講事實就打j
講返樓價最高又唔見你話打j自抽？

為人類（遊客）建樂園

啲傻仔自己差 又覺得全香港都陪佢一齊差
唔識欣賞自己地方

唔洗欣賞
起碼對數字唔好咁偏見先
講香港樓價高、英文差過台灣差過越南就好興奮衝出話人港豬，話人唔接受事實
講人類發達指數、無知指數就出嚟話人打j，話假、唔持平
根本就唔抵得香港唔係全世界最差嘅地方，滿足唔到自己踩港嘅快感

好多地方既人均壽命會俾嬰兒死亡率拖低。

新加坡0.912
果然越高分越低質

香港成日贏係數字到

數字遊戲而己，有意義嗎？

冇特別意思，但總有人會話人講個數字出嚟係打飛機
一定有啲範疇係優勢先會高㗎啦，搵嚟講

香港都唔係國家

應該咁講，香港的人係好極端，可以發展的年輕人發展潛力係好高的，相反，那些熱愛中國土匪廢佬就點極都唔明的！

本身香港就係優秀人才俾垃圾政府管，而且垃圾政府政府為鞏固政權去資助去坐大冇腦嘅垃圾，而亦有一批人係為咗抽油水去話對抗政府，其實都係愚化香港人。
成件事本身就係因為香港係個反智嘅地方，孕育優秀人才嘅優秀政府冇辦法承接去另一個優秀嘅政府。